環球網：台灣的血腥式民主是全世界的笑話

又丟人丟到國際上！ “拳頭和豬膽飛舞”“尤其夢幻”……多家外媒報導台“立法院”昨天“血腥場面”
來源：環球網作者：趙友平

2020-11-28 12:46

【環球網報導記者趙友平】“台灣‘議會’就進口美豬問題展開辯論時，拳頭和豬膽（在場內）飛舞”。據台媒今天（28日）消息，台灣“立法院”27日“史上最血腥場面”被路透社等多家外媒爭相報導。

萊豬（含有被稱為“瘦肉精”的萊克多巴胺的美國豬肉）議題在島內鬧得沸沸揚揚之際，民進黨政府仍不願與反對黨溝通，聽取合情合理的意見。 27日，台“行政院長”蘇貞昌赴“立法院”發表“施政報告”及備詢，國民黨“立委”不滿民進黨團護航，拿出一桶豬內臟丟向台上，民進黨“立委”則抓起內臟回丟。

蘇貞昌上發言台，國民黨團拿豬內臟、豬皮潑在發言台上。圖自中時新聞網

台灣“三立新聞網”報導，多家外媒報導了這一“血腥場面”。

“三立新聞網”稱，路透社以“台灣'議會'就進口美豬問題展開辯論時，拳頭和豬膽（在場內）飛舞”（Fists and pig guts fly in Taiwan parliament debate on US pork）為題，讓台灣“立院”奇景登上國際。報導稱，民進黨聲明譴責在“國會”扔豬內臟這種舉動，不僅浪費食物，還讓“國會殿堂”臭氣熏天。不過國民黨稱，開放萊豬的決策過於魯莽並威脅食安底線，扔豬內臟示威是不得以才為之。報導形容台灣的“民主”是喧鬧的，打斗在“議會”中並不罕見。

台灣“三立新聞網”報導截圖

台灣“自由時報”也關注到台灣“立院”亂象再次登上外媒版面。 BBC稱，台灣由於美豬進口議題，反對黨在“議會”丟豬內臟，並爆發肢體衝突，而在台灣的“議會”上爆發鬥毆“並不少見”。 BBC還提到台灣多年來在“議會”上發生多次暴力事件，報導直言“台灣‘議會’中的鬥毆有些惡名昭彰”。

台灣“自由時報”報導截圖

這起事件也登上法新社的文章。法新社在報導中提到，台灣“立法院”惡名昭彰的混亂衝突，週五有了“新鮮”的手段，反對黨國民黨“立委”在“議場”上倒豬內臟，並向對手丟豬腸、豬心、豬肝等臟器。法新社還稱，台灣臭名昭著、放蕩不羈的“立法院”經常爆發衝突，但扔豬內臟“尤其夢幻”。

另外，英國《衛報》也在報導中指出，反對黨國民黨指控執政黨民進黨對美豬進口鬆綁的行為是為與美國達成貿易協議的第一步。

台行政機構負責人蘇貞昌11月27日第13次赴“立法院”發表“施政報告”及備詢，之前12次均因國民黨不滿民進黨政府放寬萊豬進口、不響應相關要求發起抵制，蘇貞昌無法上台。 27日會場大門一開，民進黨“立委”便以人數優勢佔領主席台，國民黨“立委”高喊要蘇貞昌道歉，現場汽笛喇叭、口哨聲不斷。蘇貞昌在穿著雨衣的民進黨“立委”保護下上台報告，國民黨“立委”不滿民進黨團護航，拿出一桶豬內臟丟向台上，民進黨“立委”則抓起內臟回丟，議場內臭氣滿天。報導稱，這是繼水球、麵粉、雞蛋後，國民黨“立委”首次發動豬內臟攻擊。

今天（28日）上午，台灣地區前領導人馬英九受訪時針對國民黨“立委”首次發動豬內臟攻擊回應稱，國民黨“立委”過去一向都很溫和，這次的表現的確出乎很多人意料之外，可以深刻體會他們的無奈，“面對獨裁專制的政權，他們實在是無路可走，所以用這種方式表達。”

此前，藍綠曾多次爆發大混戰，畫面令全台民眾都傻眼。台灣資深媒體人陳揮文曾在節目中採訪時稱，他非常同意有些台灣民眾的看法：不論接下來後續的爭論爭執，“就放任吧”，因為有很多事情在人民眼裡就像是作戲。

6月29日，游錫堃曾喊話國民黨：如果台灣做得不好，上國際新聞的話有損台灣形象，“受損的是2300萬人”。後來，游錫堃擔心的事情還是發生了：法新社臉書賬號7月17日下午對藍綠“混戰”的場面進行了報導。

法新社7月17日報導截圖

當時有島內網友說，“在他們的字典裡沒有‘丟臉’二字，只有機關槍打不透的臉皮。”也有人說，“民進黨早把台灣臉丟光了”。 ↓

責編：韓雯雯

民主太監圖召喚

國民黨掟豬內臟
共產黨：最衰都係民進黨！

環球網害怕民主
所以把「要公投」加上馬賽克
不希望讓人民知道公投

神邏輯

少數反對派收皮啦

國民黨還有深藍選票

在野黨係咁架啦
到你執政時咪被人咁樣屌番囉

小提大造，如獲至寶

國民黨很難重返執政

加緊大內宣

对 应该学学咱们人大会议 拍拍手就完事了

中共見到當年打拳頭交嘅民進黨同「建制」嘅國民黨今日角色互換，真係唔知佢覺得好笑定淆底喇

你隻馬國民黨係笑話

因為國民黨係中共馬仔，於是咪咁囉，好簡單

從前：民進黨是暴力
現在：民進黨造成國民黨的暴力

啲 “ “ 好煩

臺灣係咪又被獨立咗

“立法院”
環球網不敢直接稱呼

為什麽不叫中蟈台湾？
是想搞台独嗎？？？

環球網搞台獨

中國式民主又贏

血腥

曾經見過牆內網民用美國做代號話返支那轉頭

支那最民主

搞清楚
搞事嗰個係「中國」國民黨

結果丟臉的是民進黨和台灣人
中共的邏輯

連登仔嘅大賓州係全世界男人嘅笑話

中共都有血腥民主

台灣--豬內臟
中共--人內臟

最衰龍門

中国的血腥式獨裁是全世界的惡夢

民主的台灣：血腥式環球網是全世界的笑話

消滅萬惡共匪

掟下肉依d根本好閒
完全係大蛇痾尿

不過支那冇民主人權自由
見到依d嚇到賴屎

都唔需要理會
支那賤種日日都喺度鳩噏㗎喇
佢句句說話都要好在意咁我哋人類咪好唔得閒

別太輕敵支那共匪干預選舉很有一套的

kmt由共匪大敵變對手，再變傀儡同馬仔
而家仲變埋condom
真係唏噓

好似支那咁樣 沒有沒有 通過咁樣一定係最撚好喇 支那黨

睇標題都知係芝麻作者

了解
美國這次選舉被支那搞了

舔共的都沒好下場

中國輾壓式獨裁？

台灣: 支那的舉手假民主是全世界的笑話

完事兒了

沒有 沒有 沒有 沒有 通過